讀緊ee既入嚟，等我話畀你聽將來做咩工

幾錢人工先

唔係去咬老綜咩？

你依家係唔係仲咁矮？

不嬲都咁矮

你依家仲有冇同格格格行街

少喇
佢都忙

我都讀緊媽士打了

我都想讀 但冇錢

😿😿

ive 7子都死曬

sub 仔.
係地盤開夜，食塵，被蚊釘。

屌你老母

pass 左?
砌機未

呢張上年拎既

中工要兩個禮拜後

細電

一齊做真漢子

讀細電都可以發到達
Wiki Wong
仲有好多代表 果陣好多Cu ee grad 搞電子 都上晒市

努力

好慘 ee外國明明都半神科
唔試下做it?人工其實無d人吹到咁低

send it 有一半機會被人Scan走
因為人地指明要it related discipline

ee讀it Master人地都講明要有經驗

利申啱啱先有一份未in就被人scan走
Cs ie gpa低過我一截都即刻有得in

利申gpa 2.9xx，有玩大專比賽

格格格依家係中電做？？？

做jpm

青大七雄

我沙大

ibanker

我做緊sub 仔

繼續試?你主要搵咩it工
好多it工根本唔洗cs ie grad先做到
外國好多唔關事科都自修入到行
Ee就難自修入行姐

講緊講明請Fg既Programmer

我大學有take software engine
呢排都有自修data structure

本身有一年電訊GT經驗

但in都未in就被人scan走
反而1.x~2.7既cs ie人都有得in

可能人地hr見唔到有『information』或者『computer』既major就即刻掉落垃圾桶到掛

身邊見ee人做過programmer
但人工絕大部分12k~16k起頭
被ie cs ce se班人笑到仆街

可能香港唔同 巴打加油
電訊唔好做咩
只係覺得ee grad做地盤有d浪費

其實唔係it出身做it工既例子都有好多

不過問心嗰句，待遇差過it出身既好多

感覺上係啲公司出價太賤連it狗都唔屌先請non it既人
待遇好得去邊

會唔會考慮港鐵？

第一入唔到
第二困身
第三冇興趣

讀RMIT EE囉

之前有個po都話自己讀ee 然後去左美國番工

人地咁高人工唔係冇理由

第一佢應該勁
第二請得你離鄉別井去外國做，人工唔會低，只係唔係個個接受到咁解

好緊ust gpa 3.0
機會係要自己揾

好似

不了

It真係係好缺人 一車車bbq 入行
巴打有沒試多幾間 點都會有15K

15k真係好難突破心理關口

老電呢啲出名搾壓員工既公司只要係ee/it都出fg 17k
仲要一年包升2k

尤其我上一份已經起碼18k

有GT做點解要走去做地盤

因為做完GT

train 完唔要人咁搞笑 無permanent contract架

因為有啲Dept剩係想請你做一年豬仔

可以一個dept一個月之內走成一半以上GT
一個dept長期冇人走

係香港讀電子 甚至乎讀工程都好慘

係咪想同我們乞食科王者Marketing鬥慘？

其實我們最终目標都係呢個 朋友

你太pessimistic。香港Civil霸權式獨大，除非陷港鏟（e.g. 97金融風暴、沙士），否則我睇唔到香港Civil霉既一日。

相反，歐美日、台灣甚至支那既Civil都已經好撚霉，基本上係屬於眾eng major入面既the worst major，係得香港人會日夜吹奏。

又唔係霉喎 第度一樣好多人揀civil
始終建築業唔會有收嘅一日 d project又錢流大
又專業人士 好過好多工
雖然上reddit ptt d人都係照叫你想發達medic dental cs
但civil根本比上不足 比下有餘

最少有得入老電17k算係咁啦，大部分非專科degree連17k都冇

90% false.
愈發達既國家,讀engine會揀civil既人就愈少,呢個係必然,除非係成個國家既實業得返建造業(e.g.香港)
點解愈發達既國家,civil就愈霉? 好簡單,成個國家未發展,唔玩civil既話唔通玩科技?
到civil eng幫手develop到d major infra/utility/bldg 7788,咁國家戰略就會開始玩製造/玩科技,civil既重要性就會慢慢下降
其實鄰近既國家(e.g. 中國,台灣,日本,韓國etc.)個個都係咁玩
知唔知大阪西成區點解咁窮咁亂? 某程度上係因為果度住左好多70~80年代開始被laid-off既建築工人
construction industry既golden era過左就係過左,需求依然係會有,但係唔似香港咁誇張
宜家香港對待建造業既方法就好似日本對待農業咁,隔絕哂所有possible competition,寧願犧牲發展其他工程discipline既機會,都要keep住班建造業人士有飽飯食
比上不足比下有餘係岩既,但係engine圍內黎比,civil就係the worst(當然唔係講緊香港)

主力發展civil真係所有工程中經濟效益最低
高投入低收益
幾乎無外匯收入可言 無國際收入
但為左輸血比中共
同保住班civil狗
香港政府依然係力推civil

加上civil狗滲透左政商界
東大嶼呢單世紀騙案
大量Civil相關利益人士從中作梗 推波助瀾

Civil界同中共根本同流合污
搏命幫大陸人搶香港人錢
自己從中抽水

所以我同過d外國人講香港civil好hit,佢地係完全shocked
佢地話除非讀唔掂/唔夠成績入其他主流engine major,否則都唔會讀civil
曾經有外國structure佬同我講: civil engineering is dead
果時我仲以為佢講笑,到左近一兩年諗返先覺得係香港既civil不合理地hit足幾十年(中間果失落的十年,除左海嘯前果3~4年既ibank,其他行業都唔係好得幾多)

淨係政府堆建築工程都比承建商 判頭 工人禁住黎搶啦
落過地盤都知 無幾個真係做野
拖得就拖 糧無限出
錢無限禁 無限超支
成個業界由高層管理至低層工人
打晒龍通 好多狗招搶納稅人錢
成個政府都比班civil界別既人滲透晒
仲未計地產商屯積土地 抬高樓價

岩咖啦，由依家開始屌細電，等愈黎愈少人讀，真時就知細電既重要性

申利你同學
寄programmer hktv都有得in 不過冇去

點解

我send cv過去
佢直頭send email話我you are not in it field（粗體）

in都冇得in

歧視

係地盤做緊咩位？

讀完ee 做大學admin 工
利申: gpa 2.9x

冇咩前途wo 人工又唔係高

嚟緊升學諗住讀細電 其實係咪真係咁差？

真係想學電子野唔一定要allin 純ee
讀ce ie再加自修個效果已經好好

真係想深入就讀個MSc ee

報左ust ce 希望收，同埋煩緊出路

讀EIE入政府FING
冇information真係個牌頭差得有D遠
入EE誤一生

但真係電子野
ee會全面d

同ce人講transistor level 既circuit 佢地都未必明
再講又要由semiconductor 講起

我知呀
做緊

讀大電 做緊電工 都係好霉 都係一條垃圾

近年除左civil cs
香港地 其他工程出路都差唔遠
都麻麻地

大學讀ee有lab有儀器比你學野

政府咩位

個性格入唔到政府
同埋覺得自己好有才 唔想俾人點

唔想做番engine, 但如果講文職工黎講我覺得叫唔低咁

只限pg

讀完ee 做政府
利申: gpa 3. 9x

政府做咩位？

普通officer 定engineer

officers定engin?
低你0.3 做緊TO 完全唔打算charter

政府TO人工，高過出面engineer

樓主，除非你係RPE，
人人入地盤都要拎呢2張証。

大學畢業定RMIT?

中工呢

讀緊ce 應該點樣提高自己競爭力
我對軟件/硬件野都有興趣

唔需要

Ce已完勝ee

巴打都係ee狗？

屌佢直頭話我唔喺IT field
我就算ee出身，都叫做做左一年電訊商GT
HKTV我祝你快啲執

我都係讀ee 今年grad. 而家做緊programmer

咁搞笑
Programmer都唔計exp

個Hr係咪鳩嚟架

點都好，HKTV早日執粒

programmer都唔叫IT field
笑撚咗

EE絕對係垃圾科
aim打工嘅人可以等失業
唔好同我講咩創業 入政府 邊科都得la

EE報電子果啲TO連in都冇得in
衰過ive仔

樓主冇自學programming 咩

大學有讀programming同software engineering
呢排自修埋Data structure

但重點係in都冇得in

年尾收到好多hr invite apply programmer喎ching